可唔可以唔好再趕走變黃嘅舖頭？

老實講，宜家黃店嘅比例真係唔高，有啲區甚至得4-5間黃店
但當有舖頭開始表態轉黃嘅時候，總係有人質疑「宜家先表態，之前幾個月去咗邊啊？」「淨係癡幾張文宣，係咪扮黃㗎？」等等
現階段如果我地想壯大黃色經濟圈嘅話，比起質疑佢地付出得唔夠多之前，唔係更應該鼓勵佢地支持我地咩？
咁樣keep住質疑只會趕走想轉黃嘅舖頭
多一個朋友點都好過多一個敵人啊
天琦都講過「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己」
希望大家可以少啲質疑，多啲支持(當然食人血饅頭嘅就唔計啦)

以下內容轉載自紅白藍孩
——————————————
前兩天寫了一篇文章，談憂慮現在我們對黃店的要求愈來愈高，高到要完成整張清單才能歸黃，如此風氣帶動下，其實我怕最終只剩下龍門稱得上「黃」。

看到一個討論是，有間食店本被列為黃店，應該是因為曾經聽見老闆與食客的對話，言談之間知道他支持抗爭，但有人提出店內電視播TVB，於是馬上惹來反彈：「播TVB即係藍啦！」

好吧原來藍不藍是用電視播TVB有關，那麼我再看下一帖文，有人讚某舖播的是ViuTV，留言就來了：「唔播TVB就係黃呀？佢有冇捐錢？最少都捐一部分生意額比立場啦。」

其實我擔心，好像要出事了。我個人對黃店的標準是老闆如何看待社會局勢，只要他的價值觀與我相近，即使店內沒文宣沒播歌沒派水沒捐錢，我一樣當成黃店。當然，有些店舖願高調力撐又踴躍捐款派物資，絕對值得獲更大支持，但沒有對住這張清單逐一執行的店，我們予以苛求，恐怕矯枉過正。

說到尾，其實抉擇是我們要否擴大黃色經濟圈。假如你認為現在經濟圈已經夠大、不必壯大勢力，那麼就可以繼續對小店要求不斷提高，直至人家不計成本把所有生意額捐出去才稱得上黃；不然，我們必須接受有店舖選擇低調或較遲表態，表態也不一定出很多資源支援抗爭，甚至有些習慣了與食客看TVB的，我們大可以出口提點而非直接標籤。

有人說，如果大家對議員的要求都這麼高就好了。說的也是道理，記得嗎，現在我們支持的泛民，雨傘首先說「邊個衝邊個就係鬼」，魚革割蓆割得比建制派還要快，所以我們現在要罵他們黃得太遲嗎？他們進步，所以我們願意給予信任，同樣地，如果有新店舖現在醒覺表態，我們能不能有容人之量，不說「咁遲轉黃就收皮啦」，而說「歡迎你加入」？

運動有淺黃有深黃也有金黃，但請別輕易切割。

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

push

自推 5/10

自推 6/10

推

自推 7/10

自推 8/10

自推 9/10

自推 10/10

唔知仲推唔推到

求下大家幫推

幫推一下

有冇諗法大家講下

如果佢真係中途良心發現轉軚
但比你班友插到痴線
咁仲邊有人肯轉軚喎
個個都唔敢講野啦

不過多一份懷疑係好事黎既

扮黃都係黃
持續監察, 唔好屌

我覺得下下要黃店「捐野」其實好苛刻，因為好多黃店本身都蝕緊錢

保持謹慎嘅心態並歡迎ok？ 我地唔係要搞小圈子唯威喂 係要拉本來唔支持我地嘅人支持我地

牆頭草都當朋友，ok

係 轉軚比人插嘅咁啲舖實寧願唔出聲
有合理懷疑係ok嘅，但又唔洗下下鬧人做得唔夠

agger 監察就夠，發現真係偽黃再大大力屌都未遲

推 認同

係呢個亦係我地要懲罰黃店嘅原因之一

agger

唔係當朋友
而係唔好趕佢返對面
咁簡單嘅道理都唔明？

我自己食野大多數時間都特登搵黃店
對於我黎講好簡單
當然點解要支持黃店就係因為係我地比政權打壓果陣都肯講良心話
唔一定要捐款
但只要老闆有良心我就會懲罰

現階段最緊要壯大左先

扮就由得佢扮
幫襯都係幫真野優先

統戰統戰
共產黨當年奪權最高手段
係要吸引人入營
之後繼而發現好處而繼續支持

岩呀！淺黃都係黃
加上黃老闆藍員工 間野都係黃
佢哋又唔可以炒啲員工 咁點做生意
支持我哋啲年輕人呢

認真
遲表態都有遲表態嘅缺點

部份可能都蝕緊錢但都一早表態，甚至見到早表態都有人話「佢平時都冇生意，可能扮」
咁正常思路都係驚被人呃，幫襯左一排之後被人話原來藍舖扮黃呃人，大家都有呢個顧慮
但大家正常都係會睇到好遠，覺得黃色經濟圈有得搞，但都要對準目標先得，咁既然係咁，點解唔可以部份舖頭先表態，其實表態嘅成本有幾高?高到會嚇走人?

扮黃又好真黃又好，重要咩？
你俾佢感受咗黃店係會吸引到同路人先，
之後佢再諗去撐同做多啲
一嚟就要真心論邊有咁多店？

正視聽

歡迎良心發現
講到底都係想有良心嘅香港人互相幫助

721
831
101

Pish

咪傻啦
市場大把養生殿 呢d濕鳩轉黃
呃你幫襯 頂過呢段時間
邊屌邊賺你錢

【戰略】再唔改變，好快會有第二次 POLY！！

攬炒 又要救所有人

推 岩

真
人地轉過黎 我地就應該接受 先引到多啲人黎
不過轉會費就貴啲

只要啲員工唔講藍野
唔播cctvb
入面有啲文宣我都當黃
諗起啲藍絲警曱連食飯都望到啲文宣我就好開心

唔係趕走
只不過係唔罷食姐
黃多食
藍罷食
藍轉黃=唔罷食

要保持謹慎

不過唔好搞到好似港英時代嘅土共紅色經濟圈，自我邊緣化

深黃幫推
只要唔係內藍外黃
轉會係應該包容的

捐錢就隨心啦
黃色經濟圈都可以揀支持力度的
轉會的咪輕力d囉
未洗驅逐的

唔理心入面點諗，表面功夫做足，例如痴文宣係鋪頭，就當黃。咁先可以擴大黃色經濟圈

屌… 有員工係藍絲， 招呼你食飯你食唔食得落？

降兵不殺

同意幫推

應該做大個pool

真轉軚定假轉軚都要支持啦
多個自己人好過多個敵人

推！！

轉黃要人懲罰算唔算發國難財

一個人心入面諗緊乜係無人知，只要表面係黃，就唔好罵，除非佢明顯有出賣手足

期望有朝一日，全港商戶都貼住光復香港，時代革命的旗幟

逐步逐步嚟，多一個朋友好多一個敵人

真係⋯啲人對黃店嘅標準越嚟越高⋯有啲走火入魔（e.g. 一播tvb就係藍/用中銀就係藍⋯）係想擴大黃色經濟圈唔係玩小圈子呀

同意！
唔包容點吸引更多人表態

轉軚個啲黃店仍有待觀察
但諗法正確

肯貼都算唔錯

推！

杜汶澤都講：轉黃絕對ok，依啲叫招降、歸順

幫推

推，唔好將黃店個門檻推到觸不可及

見人地表示係黃店多人排隊就表明自己黃
咁同free rider 有乜分別

利申：只食8月或之前有罷工或表示立場鋪頭

推
本身好早已開始既黃店應提升至金黃
新加入既黃店都歡迎

個個都只係想搵錢，開頭當然不分藍黃
但而家轉緊風向，何必迫得咁緊

Push

推，說好的不割席呢？

tui

你不如問下兒登仔可唔可以唔好趕走隱黃嘅達哥?

讚成
如果轉做黃嘅鋪頭之前唔係撐警
咁嘅話我覺得可以接受

咁囉
嚟緊下次罷工
唔罷既一律當藍
會罷既大家一齊影出嚟 比個機會大家分清自己人
樓主點睇丫

係，我地個app 都可以加番黃度，黃一段時間可以加深啲顏色，發言支持年輕人或者捐錢都可以黃少少。

初期支持既鋪就黃到金。咁先可以吸引到更多人，令黃色經濟圈壯大

降兵不殺

不嬲都係

認同 以下係運動新方向

開和源 節勇流

大家對“黃”店嘅標準越嚟越高 有時見到ig foodie下面啲留言又係咁
覺得人地唔夠黃自己咪唔去食 食咗自己覺得係深黃嗰啲先 唔使下下鬧人嘅

老實講 轉軚我係會幫襯
但惟一接受唔到既係聲稱係黃 但暗底藍到黑

停止推高黃店門檻

身邊有frd 做咗3個月港豬，10月先越嚟越關注件事，之前無出聲唔代表係偽黃

唔係一定要捐收入俾星火先叫真黃店，好多都係自己舖頭小本經營，本身生意都唔太好，蝕到就嚟執，要靠大家幫襯先平衡到再慢慢賺少少錢，唔係個個一下可以幾千咁捐出去

見一次推一次

食家決定

真 支持大眾化

講咗好多次

推 不過以前藍果啲就要諗諗

我覺得要俾機會人改過 （真心的話）
利申左膠

唔好將黃店門檻整到咁高令人卻步

美心改過又點睇？

黃藍地圖其實有晒證據同時間，幫唔幫襯遲表態既店舖，可以由用家自己考慮
唔建議搞到太harsh

冇計啦 d傻閪有道德潔癖 鍾意扮清高做最金黃個個

文記車仔麵呃人永不 原諒

有啲播住tvb 之後話自己轉黃

之前荃灣串燒保

睇情況 唔好一刀切

要加文宣

唔好set到門檻太高跟唔到

個門檻點定？

Agree. 政治就是要爭取別人企到自己呢邊，唔係趕走佢地

唔好話係賣made in 支那既野就話人地唔黃 根本生活上只能盡量避免但好難做到全冇

轉呔唔緊要，我嘅底線係唔播tvb

101

推 係唔係藍扮黃日子耐左就會知
但唔好扼殺變黃既機會

我認為大集團同小本經營要分開考慮
況且大集團唔會有誘因改邪歸正
一黎大集團通常同中資有聯繫
二黎大集團有慣性食客，相對唔擔心罷食問題

同樣道理，對藍絲都係。
如果真係藍轉黃嘅，真係未嘗不可，持續監察就好。

agger，壯大自己勢力

lm

質疑同屌鬼有乜分別

咁屌到佢地掉頭走，ok

歡迎多d黃店加入
多個朋友好過多個敵人
有黃店list唔夠多令人誤去錯藍店

當然手足如果發現假黃內黑一定要報告

其實唔係本身紅底既
藍轉黃係咪都可以比個機會同觀察期

推呢個

唔介意扮黃 但要扮就唔好露出破綻
黃色經濟圈除左支持手足之外就係要統戰商圈
要用利益引商界歸邊先可以令黃色經濟圈持續長久
商家佬好單純 邊一邊有利益就含邊一邊

我諗如果係中途轉王嘅可以觀察下先,唔需要大力懲罰認唔需要特登去食,如果附近真係冇一開頭就黃嘅鋪頭可以試吓幫襯

藍員工就炒啦
請黃絲手足返嚟
接手完就踢走藍絲

但係龍門冰室呢個扮黃為左賺大錢又比佢發哂達真係好撚on9，真黃既店就無人去

基本門檻應該係以曾經公開表態為準則
之後就由用家睇證據自行決定
例如有間送過水比示威者，隔離有另一間就成間連儂牆化，咁用家可以傾向食後者

其實唔一定要好似龍門咁高調，鋪頭痴哂文宣先叫黃，我有親戚親身落到場教人整盾、日日去太子燒野，但佢鋪頭都冇痴過任何一張紙，

E

收皮啦 扮黃會做咁多野？

但係最近真係好多人血饅頭

Agree
就算淺/扮黃 其實等同犧牲咗藍既顧客

㩒錯重推

S

東涌有間黃店，領展唔肯續租直接收皮

贏咗區選後我地都要透過地區工作轉化啲藍絲啦
唔通又話佢地轉黃咩
冇腦嗰啲我地咪幫佢地裝返個腦囉

支持樓主
要8月前表態先叫真黃
即係趕絕新加入既黃店，仲點壯大
圍爐同溫層只會令現有為數不多既黃店消亡
希望大家可以唔好咁harsh
就算藍轉黃我地都應該歡迎

佢點扮黃法

唔洗自己經歷，淨係睇都覺得好趕人走

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

政治唔可以鬥氣、企得太硬，要識收識放

見到有連儂牆 基本都入得
但班商家佬想食哂2邊茶飯 扮中立
唔會想為咗6成 冇咗對家4成生意

持續監察 但唔好屌 除非比人見到係扮黃
你做黃色經濟圈都想有盟友加入見到黃色既好處
咁樣趕走人只會個圈愈黎愈窄

其實我諗大家都係驚有鋪頭怕無生意／想更多生意所以扮黃

總之表態為黃／轉黃既鋪頭大家可以列入觀察名單 多同老細傾計交流 我諗一個人就算點扮都無可能扮足24小時掛? 實行全民監察 所有人都盡量分享返係觀察名單鋪頭既情況 再用大數據去總結&分析判斷鋪頭

歡迎討論

真

目標係壯大黃色經濟圈，凡係黃嘅就應該入局，理得佢金黃定淺淺淺黃

轉黃 或遲表態既米睇定d先 唔洗屌既
有過我揀餐廳都會揀6月開始黃既優先咁解

Pushhhh

True

連登唔接受淺黃 更莫講牙黃
有少少唔同意見就係分化
要窮一生既精力推走淺黃牙黃 突顯自己深黃

有傳佢本身係藍，仲屌示威者

(fact)本身同富臨合作
富臨一爆出專做福建佬生意
就即刻割蓆話人炒佢，其實本身係合作關係，仲係ig寫有6間分店(當時連埋屯門海麗個間)
之後7月開始，推出學生免費餐，鏟哂原本個ig d post，開個新ig，全部都係支持抗爭者既po
我原本都有間唔中食佢(質素好普通講真)，睇完佢ig咁樣鏟哂原本d po之後開新扮黃覺得食相好核突， 好明顯係為左生意所以一係唔做一做就要比人影到，令到大排長龍依家又開分店啦，幾識做生意。。。

不過係連登批評龍門，預左比人屌叫我去食美心架啦

推呢樣野都講左好耐
connect更多人先會贏
當然要真·connect
扮黃就裝佢老母啦

唔好直接屌走

係要時間監察

由市民 / 顧客去反映

造謠容易 解謠難

有生意頭腦姐
捐下錢，派下物資，就日日大排長龍，排幾個鐘先入到座，比賣電視廣告成效高幾十倍，開完一間又一間

幫推 好多連鎖式都係中資／藍店
黃店就細舖仔多
經濟咁差已經蝕緊錢甚至執笠啦
仲要捐錢 捐得少又有比較
捐得多又雪上加霜

根本要有廣闊接納人的心, 太過計較, 要求苛刻, 到最後未得小圈子圍爐

1. 表態: 網上/舖面文宣/sticker (宣傳作用)
2. 員工: 唔係藍絲/唔出聲 (耳根清靜)
3. 電視: 不播TVB (阻止fake news)

做到以上3樣
就算佢唔係真心 都有實際作用
擴闊抗爭嘅接觸面
作為食客 我亦避免咗不快經歷

呢樣有咩問題

連登講句私了唔好打頭都俾人屌啦
靠連衛兵搞政治就死得人多
最叻就係屌自己人屌普通市民,每日樹敵五百
黃鋪門口多幾條龍就自覺好成功有籌碼周圍玩杯葛
又唔諗下出面大財團幾乎清一色藍
割下割下最尾得返圍內一萬幾千人圍爐就好笑

切勿孤立自己
要舖頭啱晒自己心水先當自己友,然後孤芳自賞圍爐取暖,
自己好high但運動失敗, 咁有乜嘢用, 我哋要贏呀
滿足自己政治潔癖唔通重要過死去嘅手足?

呢幾個月人都好多轉黃啦, 何況舖頭, 舖頭咪又係人開
當佢扮黃, 黃開就要繼續黃
好似區選咁, 你人多攞到個勢, 就會有更多人支持

我哋最好做到過半黃, 然後就餓撚死班藍色撚樣, 逼到大集團表態當宣傳, 然後有更多人支持, 政權受更多壓力, 然後贏

六成係高估，好多淺黃唔會做到呢個地步
真係會執行罷食同食黃店既，我估只有唔多過兩成
不過兩成人都好夠改變生態

歡迎你加入

我覺得最理想係
食最多：612開始一路走來始終如一既黃店
間中支持／食一次半次：忽然轉黃既店

依家咁樣好似大家鬥投資咁
唔理忽然黃定假黃，科得越多水，就個個排幾粒鍾都要食佢，發到佢見牙唔見眼，咁樣係咪即係話d 無能力科咁多水出黎，但一路走來都係黃既店就唔會有人理。

要讓半邊門口出黎貼野
唔肯就起疑心 覺得你扮黃
比藍絲襲擊好似龍門咁就你死你事
不斷批鬥同路人
踩人凸顯自己深黃既劣根性仍然未改

容許我屌下鬼 放下負
屌咗幾個禮拜 二元對立遲早玩死場運動既道理 冇人明唉

piah

同意，捐野意義其實唔大，但係對他地就有一定既財政負擔。
但係唔播CCTVB同埋貼文宣呢兩樣就好大意義，但係財政負擔較少。
仲要就係黃色經濟圈係要有錢賺先至長久可持續發展。

pish

屌 推爆佢

P仔幫推

唔係無人明
而係匿名討論區本來就比較容易令到極端意見上熱門
所以手足唔好因為咁放棄一齊推動冷靜分析

清泉
仲有人明白拉攏既重要性
我地多個支持者對家就少一個
個個以為真係打仗
可以消滅對方 令對方消失

我幫襯黃店時會睇埋證據
一路黃到尾既店舖，我會睇重些少

係，什至有d黃店上下都有去發夢
但偏偏依家大家只係用忽然變黃既龍門做標準，捐得多野既先係真黃，選民都無登記過既人，就被視為深黃，黃店表表姐，咁發展落去好唔健康

不斷為對家增加支持者，ok

恐怕大部份人都唔係咁諗，龍門初時仲係藍，但依家就發哂達，而好多612已經罷工既黃店仲係wfc

呢位ching諗野清 比正評

佢好似誤導左市民 講到人地抄佢menu
但明明大家係合作開舖 咁叫乜抄

我都係唔明點解話龍門係藍
當初未知富臨有問題時，同富臨合作，唔代表係藍

思路清晰 絕對正確
打三國志 打贏敵軍
都有得招降啦

不完美可接受要改善

扮黄冇問題 最起碼要貼文宣

等啲藍C見到篤眼篤鼻 激死佢哋

屬實的話，最多都只係缺德
唔代表係藍
而且呢樣真係比較難有證據

推

變黃嘅舖頭有啲會喺門外面貼文宣，等同買緊廣告。大家諗下如果條條街都係咁，香港嘅革命氣氛會有幾強？

我哋應該鼓勵更加多嘅人加入我哋嘅陣營，而唔係趕走佢哋。

分等級制囉屌
藍轉黃既第三級
中立轉黃既第二級
黃到仆街既第一級

肯話黃已經好勇啦

岩 我都覺得感化到對家係好事黎

同意 分化是大忌

有見過真黃，85已經有人影到有擺工並貼張紙寫咗支持嘅字句
但1111再擺，d人唔知佢85擺過，又比人質疑係跟風扮黃

好多人都話佢之前係藍仲屌示威者搞事

不如攪分級制啦
淺黃
深黃
金黃

例如
淺黃=待觀察
深黃=3個月內有不少於n次支持自己人嘅行動
金黃=6個月內有不少於n次支持自己人嘅行動

支持自己人嘅行動包括
出聲明 貼poster 起連儂牆 派水 罷工 接仔女 學生餐 etc

依家龍門變左第1級

仆街業主加租

係呀 下下搞到門檻咁高
就俾果條建制廢青講中 黃圈唔可行

依家先黎變黃算柒數啦

其實有時門檻太高

有d商場or地區你黃到出哂面咗鋪都唔比你開到時分分鐘日日比人投訴玩到執笠

同意，唔擴大，好難持續。剩係食深黃，好快D人就會無耐性

即係360而家播榮光你就日日買？
你白撚痴架？

提意見啫 唔好開口就鬧囉

心平氣和啲

冇轉台姐 冇文宣姐

轉翻 痴翻 就得啦

應該咁思考
以前無直接證據既謠言 同 龍門而家既實際行動
兩者相比，邊個更重要？
重點係，謠言係藍絲都可以製造出黎，但行動係無得假

我自己唔食龍門，因為龍門已經太多生意
但如果只睇龍門而家既行動，我認為大家幫襯佢，問題不大

真啊

點升級

用老共術語 持續統戰
比佢地知道轉黃係有利益
只要有良心 就會比人懲罰
當然藍轉黃係需要觀察

黃色經濟圈重點係唔想益藍絲，同投泛民原理一樣

你個好多人係邊到嚟
如果係點解唔一早出嚟屌？
定對家想唱衰人

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

咁高門檻？

唔單止鋪頭 其實對全部人都係咁
淺黃？唔得
一定要深到仆街先算得上合格
其他全部偽黃

講得岩，想講好耐，真係唔好搞到黃絲變撚到白蓮教咁啦

幫你推。p 仔雖然推唔郁

可唔可以唔好再趕走黃底既藝人
阿KAY 鳩柏豪

「宜家先表態，之前幾個月去咗邊啊？」

笑左 呢個時候睇下你地點盲反達哥
黃店就可以雙重標準 達哥就無腦盲反

不過算啦講呢啲就實比人話食人血饅頭

天琦都講過「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己」睇到呢句既時候連登仔有無忍唔住笑

貼文宣
示威個陣如果有派水俾遊行人士呀個D咪升級囉

D

其實點解唔俾人投誠？
有幾多個真係一岀世就黃？
有無人組團做轉業認證師去同佢地傾下計或監察下，另外可以岀一份觀察名單俾其他做個參謀？
仲有一樣野，係依家唔少分化同抹黑係針對黃店，與其去拗一大餐，點解唔可以當不捉鬼去處理？
黃色經濟圈係每一個都係得來不易，要壯大就要包容，先取小店再攻連鎖，名單夠長夠多先有機會響界別討價還價。

我都講左，總之係度批評龍門就一定比人屌叫去食美心

都係，成條街，十間有八間都貼「五大訴求 缺一不可」又唔播cctvb，咁啲藍絲都好難唔變黃

深黃 > 淺黃 > 冇出聲
藍罷買/食

唔夠黃 / 後來轉黃都照屌, 咁搞經濟圈既意義係邊?
未壯大首先內鬥鬥撚死自己先?
有人肯轉黃, 就算係淺黃都係好事, 唔好趕走潛在同路人先得架

佢係扮黃既終有一日你會知
狗改不了吃屎, 如果佢係扮得咁撚好既, 其實佢係咪偽黃都已經唔重要

不過其實我諗唔係幾多人會真係對住個checklist黎判斷間野係咪真係黃咁撚on9

繼續推

真 睇情況啦講真

好多黃絲塔利班，將黃店標準越整越高， 不斷 排除付出唔夠多嘅黃店， 最後咪搞到好似龍門冰室咁條隊長過馬撚，根本就做唔切生意。 但係其他黄店就執曬笠

pish
強迫人地捐錢真係唔知做乜事

咁要知點解變黃先
要知真定偽先
行動證明係黃
唔好流於口號呃生意。。。
原本藍底，一話變黃就盲撐咩
真正變黃點係咁易趕得走啊？
咁易變返藍，劣根點撐啊？

折衷嘅方法一係搞黃店兩級制
金黃店 > 黃店 > 觀察名單

真轉黃但屌走人盞以後自己圍爐

圍圍下就變小眾

呢個提議正

我無叫你食美心
我本人都無食過龍門
純粹頂唔順依d 低質抹黑手法

啱

咪一早有人話要持續觀察
大家都知口講無憑，但口講同時都係第一步嚟
你會觀察藍轉黃既鋪，啲鋪一樣會觀察返自己轉咗之後會唔會照畀人杯葛
明唔明？

我個人都好撚憎果啲藍無生意就走去扮黃
唔好用趕走咁聽，係佢出發點有問題
要黃就一早黃啦，56個月先黃，除左無生意有咩原因，好怕啲大愛包容思想，同私了走出黎班阻膠無分別，手足有事就縮埋一二邊，樓主根本既言行對手足毫不負責任
俾人呃左既錢又唔係樓主嘔番出黎

多人就ok

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

Tui up

推
真係黃店都唔敢出聲
一出聲就俾人話扮黃

捐錢去星火都唔肯咁對深黃鋪頭公平咩

成半年啦，點解仲有人妄想依一刻藍會突然良心發現，真心變黃？。。。
死人、被自殺、警暴。。。一早浮哂面

唔係要藍紅黑攬炒咩？
講幾句野話轉黃貼幾張poster咁就原諒人地？
人地當你水魚炸
你唔可以用黃嘅角度去諗敵人藍紅黑打咩主意
除非佢行動證明到兼彌補藍個陣嘅錯先囉
呢個時候「變黃」基本要咁啦下哇

721後都未轉黃仲點幫襯得落

認同， 六個月啦， 大家有自我分析能力， 真黃不管淺深金，還是假黃我地自己唔識分咩？
係人係鬼我哋自己 要學識分辨
唔好另一啲真心轉黃都唔畀機會佢哋
用心感受

真心假意都好 表咗態都要撐啦
唔去幫襯點吸引到其他舖轉黃呀？
藍絲9成都係睇錢架啦 要令佢地知道轉黃先搵到食呀

淺黃咪淺撐 深黃咪深撐

唔係藍就得

認同 但要分等級
唔理佢以前點，最緊要依家做得多

咁就唔叫黃啦
只係冇生意先扮黃
個心仲係支持黑警

咁就要同佢講下嘢啦，連儂牆既作用唔低於示威遊行，同樣痴文宣係鋪頭就係化身連儂牆，唔需要多，五大訴求 缺一不可；仲有唔播cctvb，拒絕洗腦顧客。其他不強求。

冇一個大台認證 邊間係黃 先係最大問題
我相信米豬連 團隊都唔係太多人可以走到全港 咁多黃店
重未計要起底係咪真黃 重要長期監察

佢唔係飲食，普通商場鋪仔

就算佢係藍扮黃
但佢肯貼文宣其實都已經好有用啦
佢扮黃扮得似咪得

咁咪要讀心術先知邊間係黃？我就唔識啦
我淨係知一街黃好過一街藍囉
最好間間都貼晒連儂牆喺門口添

啱 都唔知有乜討論空間
多過朋友好過多個敵人是常識吧

睇fb啲人對黃嘅定義越黎越高，仲有人話要月費plan真係痴撚線

你冇腦就收皮啦

政治係講選票講支持度 人係愈多愈著數

而家經濟戰係講錢原意就係要藍店全部好似紅磡咁執粒

人地扮黃 講兩句口號就送綫比人洗？
收你錢 唔代表支持你喎傻鳩

你好意思引用天琦

所以杜汶澤咪話同黃店老闆見面吹水宣傳
咁先最有用
老闆講咩先最緊要

講左好多次
我地要開放、包容搞黄金經濟
圍爐一定收皮

十月有心新加入轉黃既係唔會播TVB，播31/99

黃店要留意呢樣野

我就係要你扮黃

播TVB 真係要抵制

播Viu 未必係黃 但可以比次機會

其實兩樣野無衝突

最弱智其實係嗰班淨係識幫襯龍門唔理其他黃店嘅打卡撚

我覺得可以搵埋arm channel 小薯茄呢類
去唔同區黃店搵老闆吹水

佢本身都係對面ga wor
偽黃唔通扮完就真係變黃咩
收檔笑笑口數住錢，啲錢真係易搵
班曱甴傻下傻下咁

大撚把 條龍長撚到on9都要去排
又唔係冇其他

其實係架

人哋嚟投誠，你連機會都唔畀就話要殺咗佢
咁以後重邊有人敢投誠？
同埋你點分佢係出自真心定扮？用對眼一眼睇穿咁樣？
結果咪又係要畀機會佢先知係真定扮

係囉
唔通痴隻連豬貼紙就會對成場運動有幫助?

同意啊我寧願佢地留番啲錢去開多間分店好過捐晒黃色經濟圈係長期戰嚟 持續發展好重要

深黃店都唔係間間爆仲去養降兵？

依家就食肥龍門之流呢d沒有鏡頭哪會蒲頭
其他無攞鏡頭既真黃店就gg

排幾粒鐘

早遲唔緊要
錢銀最實際
如果表態又肯捐出部份收入俾星火果D機構
就可以支持
最緊要係令場運動sustainable

721 85 811 831 101 1111

養？
有叫你狗衝去懲罰？
依家將轉黃嘅商店放入觀察名單係咪好難？

所以？顧客=食客？
佢鋪頭無電視就唔洗唔播cctvb啦
咁佢明唔明白文宣既重要唔比遊行示威低先？
如果連貼張文宣表個態都唔敢，就要人幫襯，咁有街外黃絲信又肯去幫襯先得嫁

Push
612 721 811 831 101 1111 hkdi cuhk polyu 周梓樂

，

點為止偽
如果可以貼張文宣就可以當係自己人
大家又可以方便分辨

但有d真係藍絲底想轉態應該點應對？
內心真係接受唔到明明之前屌手足

Aggar

Push支持黃店

太harsh嘅話
只係收縮個圈
我哋目標係要擴大
等大家知黃先有前途
先有生意

我哋要壯大
唔係陰乾

了解清楚先
如果老細之前係差佬
又或者趕過出鋪/罵過手足
又計唔計數先

推
不如黃店用10級分類
由最基本嘅認同抗爭為1級
到捐錢支援手足文宣等等都做齊就列做第10級
咁樣應該會比較好壯大勢力

你可以唔幫襯但唔需要杯葛人，同埋真係有好多係之前唔夠膽表態，而家慢慢大膽左。點解一開始就要表態先？
除非佢本身藍都發黑姐。

最撚好笑係明明有線大家知咩事
有人貼篇野 話有線有部分係中資
話遲早染紅
完全係文革既「追查成分」「根正苗黃」
唔逼死同路人唔心息

我屌曬你地班苦行撚
梁天琦夠係大陸出世大陸仔啦咪又為香港坐緊監

你定義佢係咪黃店都唔係因為佢有冇捐錢
唔通佢冇捐錢佢就無幫過手足
有d黃店係有份游行派下水 有罷工
或者私底下幫過示威者
有心肯出錢出力的深黃大家咪多多幫襯
唔通間店無點捐錢 只係淺黃你就唔幫襯
要人地做到呢樣果樣要求先當人係合格的黃店
好難擴大個黃色經濟圈

但我覺得有啲鋪頭真係偏貴
唔係唔想幫。。
既然係借場運動吸引人，可唔可以回饋下
起碼比得甘心啲
有啲鋪 乜都冇貼乜都冇做 但係到黃店app list 到
同free ride冇咩分別

Yup

其實真係黃唔洗叫都會自動捐
Btw 中途轉黃既我唔介意 但我未必就一定會幫襯

嗰啲唯恐天下不亂only

依家好多時都好似未出去發夢就去捉鬼咁樣

李泳漢間餐廳都有連儂牆，係黃可以食？

分金黃，黃，同埋觀察名單咁囉

有時候黃店好難扮
睇老細同員工點同後生仔交流就知
多一份懷疑一定係最好

推。

好多不問世事or淺藍綠嘅店, 佢地都未嘗過黃爆食嘅滋味, 如果一開始要求佢地點點點, 好似令佢地踏出第一步

革命嘅道路一定有人會嚟坐順風車，但如果你將所有坐順風車嘅人都隔絕， 呢架車只會越嚟越少人坐

當然越嚟越多人坐
先至係運動目標

到處樹敵做咩?
好老實講,
我地唔係好多盟友

唔信開個和你eat
黃店其實得幾間!

藍田好似冇黃店

(續)
正如耶教教會, 點解咁多人信, 因為教會來者不拒

你返教會為咗媾女都得, 你唔講到出口就得
牧師唔會叫你走, 起碼你喺度, 可以搞旺個場同有奉獻, 又話唔定有日你會信到十足十
如果要肯殉教先返得教會, 咁耶教晨早收咗皮

志願興趣類型團體通常係金字塔型:
最頂投入度最高, 最叻, 但最少
中間嗰班未去到瞓身, 盡量參與同支援
然後有班友喺外圍行行企企, 只係間中蒲頭, 但起碼會認係自己友先

各層缺一不可
唔好設限玩死自己

屌啲變黃嘅鋪頭
唔屌啲藍嘅鋪頭

藍咪罷食等執
扮黃食人血饅頭唔屌？

同意 懷疑小心謹慎下係啱
但都要比人轉黃嘅機會
咁先可以擴大黃色經濟圈
永遠多一個朋友好過多一個敵人

Welcome to join us

其實係咪要set個標準線？
標誌黃店係因為良心 係為運動而發聲 企係我地黎邊
本身係藍店突然轉黃 我覺得係生意大減 為左錢而轉色
未必真心 會令我更反感
所以由藍轉黃應該做得更多 起碼顯示出誠意先啦

本身企係中間轉黃 值得拉攏 可以懲罰 加入黃色經濟圈

變黃真係無問題
只要唔係偽黃

係你眼中冇表態嘅出黎表態
就一定係扮黃嘅 唔俾人暗黃
人地靜靜地做左幾多野又出黎講咩
係真係扮黃屌 一定屌 大大力咁屌

真.黃店 ..... 其實 有得做 .....
只要問一下 什麼叫 “黃店” 就好易過心理關口...

叫得做黃店 ....係因為佢在運動有出過力,聲援過
幾個月來 邊間黃店唔係 頂硬上
凡有 連農場的 and 學生九折以上
(就當佢係黃店啦！)

遲表黃的 請出少少 “心意”
想扮黃的 請比少少 “誠意”

轉黃 是歡迎 ..... 發財要代價 .......

分享少少：

我識得間野同個老闆傾開計知佢係黃，但佢舖頭無表過態。問完我就明點解佢無表態。

佢話：「一開始覺得個人表態咪得囉，賣家品用舖頭去表態奇奇怪怪咁。但之後因為有舖頭表態就極好生意，所以愈來愈多人跟。與此同時就出現藍扮黃，食人血饅頭論，見到有d 同行表態就比人話牆頭草，所以一直都唔敢用舖頭講。」

我再問佢，但而家黃色經濟圈出現，佢再唔表態就比人淘汰架啦。

佢：「唉，而家先黎表態就會比人話之前去左邊？係咪無生意先轉黃？事實上好多本身係黃，唔需要轉，只係因為過左跟大隊表態既時機而唔敢表態姐。」

721 831 101 1111

我覺得對家有做嘢，扮係我哋自己人，
只要一有藍色轉黃色就屌，等到我哋壯大唔到

其實唔會無，唔好諗到開舖頭一定係藍。
好多唔敢表態怕比手足屌扮黃

龍門咁難食都六間分店
要諗下點幫其他黃店開夠十間

唔明，即刻變黃原因假設係因為警暴極權
咁點解我地唔接納佢就會動搖到佢地既立場？
會動搖到佢地立場既理由只有當初佢地變黃既原因。

非常同意，大家都係想多D 人變黃

同意，最好成地都係黃

PUSH

講錯咗
以佢地嘅標準龍門應該係藍店

大力推

推呀屌你老母

其實我覺得因為呢個運動變黃唔係問題既
天琦都講過要唔支持我哋既人變做支持
始終好多港豬都係721或831後先醒, 什至變黃

我哋要搞既係藍扮黃食人血饅頭

好啦咁點分?

我覺得首要條件係要唔播CCTVB, 呢個冇乜doubt
第二就係幫手宣傳呢個運動
無論係番茄咁喺張單喥打字, 間舖播榮光等等

黃色經濟圈連最基本養起曬由一開始就撐嘅嗰班人都未得嘅時候
仲要養多班文宣都唔敢貼嘅牆頭草？

推
都唔係人人4.28就出黎反送中啦！
慢慢加入都係加入！
我地要擴大黃色經濟圈
要商家知道支持大眾
就會有大眾支持！

Pushhhhh

冇事跡support, 可以用用家評分
黃度 ⭐⭐⭐⭐ 4.0 <= 好撚黃
黃度 ⭐ 1.0 <= 扮黃

然後扮黄商店為爭取黃度, 越做越多,
貼文宣, 唔播TVB, 小連儂牆...
然後靠開黃客為生, 返唔到轉頭...

諗起d貓義工....

咪即係屌票

我屌完你 你就唔撐我 即係一開始就唔係同路人啦

支持

留名

TVB FAKE NEWS

所以覺得係黃店就吾應該播TVB係好合理 理得viu有沒捐錢 起碼同一陣線先

1

扮黃暗屌個d就唔好啦, 尤其仲要大力宣傳搏食人血饅頭個d

遲表態無捐錢個d就算啦, 唔係間間都咁有勇氣一早講, 或者咁有財力捐既

身邊d人都有遲覺醒㗎啦

無錯
其實話知佢係扮啦定係為利益姐
黃店多一間就係多一間
扮得耐見真係work就會轉做長期黃店，甚至真心變埋色啦

當然已FC係黃到發光既就優先大大力懲罰啦
對扮黃／忽然轉黃果堆採取不抗拒態度啦

要學識拉一派打一派

P
U
S
H
!

推
多一個朋友，少一個敵人

up

最驚係 受示威影響個啲鋪頭
痛恨示威者 扮黃嗌曬啲手足入去
跟住叫黑警黎

岩，推

其實係，有啲人要求太高我個人覺得立場真係一致、唔好食人血饅頭就得，唔洗話一定要連儂牆、唔播tvb，甚至捐錢之類，呢啲就可遇不可求。

今時今日仲玩呢D同申請特快裝修冇分別
我諗冇人會搵自己檔生意咁玩掛

好同意，有啲矯枉過正，唔係咁好

Mingjai捐左錢又話自己淺黃，即係可以再subscribe 返？

推推推

只有龍門先係黃店
其他都係得吧口
張老板萬歲